% -*- coding: utf-8 -*-


\chapter{Resumen}

\drop{H}{oy} en día, la seguridad informática es un aspecto muy importante a tratar por parte de las empresas. El número de amenazas que se observan en Internet no hace nada más que crecer, por lo que éstas, tienen que emplear una parte de sus ingresos a evitar las consecuencias que estos ataques producen.

En este Proyecto Fin de Carrera se presenta una plataforma de gestión de red orientada a objetos para monitorización de la política de seguridad, en la que se explica la importancia que tiene la seguridad informática en una sociedad altamente tecnológica y dependiente de Internet.

La aplicación, denominada «\emph{Dindes}», ofrece un completo entorno distribuido, gracias al cual, se puede manejar todos los eventos ocurridos dentro de una red informática. Existen sondas que captan toda la información que atraviesa por ellas, para alertar de los comportamientos extraños que se produzcan, y elementos de tipo router, que aplican reglas de seguridad. Todo ello controlado desde un entorno central que permite la gestión de los elementos desplegados.

Gracias a Dindes, la gestión de la seguridad de una red se puede realizar de una manera sencilla y efectiva, independientemente del tamaño que ésta tenga. Es por tanto, una buena herramienta que ayuda al administrador de la red a mantenerla en un estado seguro para los usuarios.














%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%El resumen debería estar formado por dos o tres párrafos resaltando lo más destacable del documento. No es una introducción al problema, es decir, debería incluir los logros más importantes del proyecto. Suele ser más sencillo escribirlo cuando la memoria está prácticamente terminada. Debería caber en esta página (es decir, esta cara).

%El presente documento es una platilla para la realización de la memoria del Proyecto Fin de Carrera según el formato y criterios de la Escuela Superior de Informática de Ciudad Real. El texto en sí mismo es una serie de consejos sobre tipografía, \LaTeX, redacción y estructura de la memoria que podrían resultar de ayuda. Por este motivo, se aconseja al lector consultar el código fuente de este documento.

%Si encuentra cualquier error o tiene alguna sugerencia, por favor, utilice el \emph{issue tracker} del proyecto \texttt{arco-tools} en:

%\url{https://arco.esi.uclm.es:3000/projects/arco-tools}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


